---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    weight: 2
title: Funzionalità
---
## Funzionalità dell'applicazione

![Schermata che mostra la funzionalità di divisione della finestra di Kate e l'estensione del terminale](/images/kate-window.png)

+ Visualizza e modifica contemporaneamente più documenti, dividendo la finestra orizzontalmente o verticalmente
+ Abbondanza di estensioni: [terminale incorporato](https://konsole.kde.org), estensione per SQL, per la compilazione, per GDB, sostituisci nei file, e altro ancora
+ Interfaccia multi-documento (MDI)
+ Supporto della sessione

## Funzionalità generali

![Schermata che mostra le funzioni di ricerca e sostituzione di Kate](/images/kate-search-replace.png)

+ Supporto per la codifica (Unicode e molte altre)
+ Supporto per la resa bidirezionale del testo
+ Supporto per il fine riga (Windows, Unix, Mac), incluso il rilevamento automatico
+ Trasparenza della rete (apre i file remoti)
+ Estendibile mediante script

## Funzionalità avanzate dell'editor

![Schermata dell'area laterale di Kate con numeri di riga e segnalibro](/images/kate-border.png)

+ Sistema di segnalibri (supportati anche: i punti di interruzione, ecc.)
+ Contrassegni di scorrimento
+ Indicatori di modifica delle righe
+ Numeri di riga
+ Raggruppamento del codice

## Evidenziazione della sintassi

![Schermata della funzionalità di evidenziazione della sintassi di Kate](/images/kate-syntax.png)

+ Supporto per la evidenziazione di oltre 300 linguaggi
+ Verifica delle parentesi
+ Controllo ortografico al volo intelligente
+ Evidenziazione delle parole selezionate

## Funzionalità per la programmazione

![Schermata delle funzionalità di programmazione di Kate](/images/kate-programming.png)

+ Rientro automatico con script
+ Gestione intelligente delle parti commentate e decommentate
+ Completamento delle parole con suggerimento degli argomenti
+ Modalità di inserimento Vi
+ Modalità di selezione a blocchi rettangolare

## Cerca e sostituisci

![Schermata della funzionalità di ricerca incrementale di Kate](/images/kate-search.png)

+ Ricerca incrementale, nota anche come &#8220;trova quel che digiti&#8221;
+ Supporto per cerca e sostituisci multi-riga
+ Supporto per le espressioni regolari
+ Cerca e sostituisci in più file aperti o in più file sul disco

## Copia di sicurezza e ripristino

![Schermata della funzionalità di recupero da un crash di Kate](/images/kate-crash.png)

+ Creazione della copia di sicurezza al salvataggio
+ File di swap per recuperare i dati dopo un blocco di sistema
+ Sistema annulla / rifai
